{
  "subtitle": "A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 esta...", 
  "description": "A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 esta...", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "M\u00e3e orgulhosa: Preocupada com o parto?", 
  "primary_category": "cf6301c3cb2b420f9e9065be7188e01e", 
  "created_at": "2014-12-18T15:10:34.388020+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-18T15:10:34.388215+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "A principal preocupa\u00e7\u00e3o que tive durante a gravidez foi esta: como ser\u00e1 o parto? Como v\u00e3o ser as contrac\u00e7\u00f5es? Perguntei \u00e0s pessoas que j\u00e1 tiveram filhos. A maior parte das respostas foi que as contrac\u00e7\u00f5es parecem uma c\u00f3lica de menstrua\u00e7\u00e3o mais forte. \r\n\r\nVou dizer-lhe o que senti...\r\n\r\nNo in\u00edcio do trabalho de parto parecia mesmo uma dor de menstrua\u00e7\u00e3o. Foi desconfort\u00e1vel, quase doloroso - mas bastante aceit\u00e1vel. Senti uma dor aguda na parte de baixo do meu abd\u00f3men, como c\u00f3licas. Durou mais ou menos 2 a 3 horas. \r\n\r\nDepois, \u00e0 medida que o trabalho de parto progrediu, a dor ficou mais intensa. J\u00e1 n\u00e3o se pareciam com c\u00f3licas do per\u00edodo. Ficaram mais agudas e fortes.\u00a0Felizmente, haviam intervalos para descansar. Sentia a dor durante alguns segundos e depois desaparecia completamente. Ainda conseguia funcionar durante os intervalos. Conseguia falar com o meu marido e com a enfermeira. Pensei que conseguia lidar com o que estava a acontecer ao meu corpo.\r\n\r\nE depois as dores intensificaram-se. Esta foi a fase final de que j\u00e1 tinha ouvido falar. Os intervalos entre as contrac\u00e7\u00f5es ficaram mais curtos. N\u00e3o vou mentir; a dor ficou aguda. Foi dif\u00edcil encontrar uma posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel. Tive que lidar com cada uma das contrac\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nAlguns momentos j\u00e1 perto do fim foram mesmo assustadores. Senti-me cansada e apenas queria que tudo terminasse rapidamente. Mas as enfermeiras estavam presentes para me ajudar. Disseram-me para lidar com cada uma das contrac\u00e7\u00f5es de cada vez... Uma de cada vez.\u00a0E quando comecei a fazer for\u00e7a, a dor pareceu atenuar-se. Sabia que tinha que fazer sair o beb\u00e9! E foi o que fiz. \r\n\r\nN\u00e3o quero meter medo a ningu\u00e9m que esteja prestes a dar \u00e0 luz. S\u00f3 quero que estejam preparadas para a experi\u00eancia mais maravilhosa das suas vidas. O trabalho de parto \u00e9 desafiante. Mas se souber o que esperar, \u00e9 menos intimidante.\r\n\r\n**AJUDA DA MAMA: Certifique-se de que est\u00e1 pronta para dar \u00e0 luz. Fa\u00e7a planos para chegar \u00e0 cl\u00ednica a horas. Pergunte \u00e0s amigas como foi e pe\u00e7a conselhos. Quanto mais souber sobre o parto, mais prov\u00e1vel ser\u00e1 que tenha um trabalho de parto mais relaxado e saud\u00e1vel.**", 
  "source": "0d4cc1eb609840cf9a917d86065ee117", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "mae-orgulhosa-preocupada-com-o-parto", 
  "uuid": "001bdbd469b54f41916a829f5dc64293"
}