{
  "subtitle": "A gravidez n\u00e3o devia ser um per\u00edodo feliz?", 
  "description": "A gravidez n\u00e3o devia ser um per\u00edodo feliz?", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "M\u00e3e Citadina: Sempre preocupada", 
  "primary_category": "cf6301c3cb2b420f9e9065be7188e01e", 
  "created_at": "2014-12-18T15:02:33.260085+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-18T15:02:33.260461+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "A gravidez deve ser um per\u00edodo excitante. Todas as mudan\u00e7as que est\u00e3o a acontecer no meu corpo devem encher-me de felicidade. Mas neste momento s\u00f3 me sinto preocupada. \r\n\r\nPreocupo-me com tudo e mais alguma coisa. Como ser\u00e1 o parto? Poderei sofrer um aborto? Ir\u00e1 alguma coisa correr mal? E se as minhas \u00e1guas rebentarem em p\u00fablico? E se estiver alguma coisa errada com o meu beb\u00e9? Tamb\u00e9m tenho pesadelos quando durmo. \r\n\r\nQuando acordo de manh\u00e3, n\u00e3o tenho energia para sair da cama. Consigo sentir o meu beb\u00e9 a mexer-se dentro de mim, mas n\u00e3o paro de pensar que alguma coisa poder\u00e1 correr mal. Amo este beb\u00e9 com todo o meu cora\u00e7\u00e3o. O meu sonho \u00e9 tenha uma vida maravilhosa. Mas quanto mais perto estou da data do parto, mais me preocupo com o que ir\u00e1 acontecer comigo e com o meu beb\u00e9. Ser\u00e1 isto normal?\r\n\r\nPenso se ser\u00e1 normal sentir-me assim durante a gravidez? No in\u00edcio estava t\u00e3o contente e entusiasmada. Talvez seja s\u00f3 porque tenho medo do parto, ou medo da realidade da minha situa\u00e7\u00e3o. De qualquer maneira, eu amo o meu beb\u00e9 e farei o melhor poss\u00edvel por ele.\r\n\r\n**AJUDA DA MAMA: A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das coisas mais comuns referidas pelas m\u00e3es durante a gravidez. \u00c9 mais comum do que os enjoos matinais e apetites. N\u00e3oest\u00e1 maluca. Apenas est\u00e1 gr\u00e1vida!**", 
  "source": "43386a763cf64f258631114e1bdc083f", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "mae-citadina-sempre-preocupada", 
  "uuid": "544f534180c8453aabc03707ea885b5d"
}